\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{eucal}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pst-plot,pst-tree,pstricks,pst-node,pst-text,pst-all}
\usepackage{pst-eucl}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{scratch}
\newcommand{\R}{\textbf{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm,right=3.5cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\barre}[1]{\overline{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet des collèges},
pdftitle = {Nice juin 1966},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\marginpar{\rotatebox{90}{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small Brevet des collèges}
\lfoot{\small{Nice}}
\rfoot{\small{juin 1966}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty} 

\begin{center} {\Large{\textbf{\decofourleft~Brevet des collèges Nice juin 1966~\decofourright}\\[7pt]ENSEIGNEMENT LONG ET ENSEIGNEMENT COURT}}
\end{center}

\begin{center}\textbf{ALGÈBRE}\end{center}

\begin{enumerate}
\item Représenter sur un même système d'axes les deux onctions suivantes de la variable $x$ :
\begin{center}$y_1 = 3x + 4,\qquad y_2 = 7x - 4$.\end{center}

Déterminer les coordonnées du point commun aux deux graphes correspondants.
\item Résoudre l'équation (1) suivante:
\[(1)\quad  (2x + 5)(2x + 6) + (2x + 5)(x - 2) = (2x + 5)(7x - 4),\]
après l'avoir mise sous forme d'un produit de facteurs égalé à zéro.
\item On désigne par $Z$ la fraction qui a pour numérateur le premier membre et pour dénominateur le second membre de l'équation (1).

Simplifier cette fraction et calculer la valeur de $x$ pour laquelle $Z = 1$.

Vérifier votre réponse à l'aide du résultat de la question 1.
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{center}\textbf{GÉOMÉTRIE}\end{center}

\smallskip
Dans un cercle de centre O et de rayon $R$, construire un trapèze isocèle ABCD tel que la grande base, [AB], soit égale au côté du triangle équilatéral inscrit dans le cercle et que les côtés non parallèles, [AD] et [BC], soient égaux au côté du carré inscrit.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Justifier la construction.
\item Évaluer l'arc $\wideparen{\text{CD}}$ et donner la mesure de chacun
des côtés du trapèze.
\item Démontrer que les diagonales de ce trapèze sont perpendiculaires, en M, et calculer AM en fonction de $R$.
\item Tracer la hauteur [HH'] (passant par O).

Calculer sa longueur en fonction de $R$ et évaluer l'aire du trapèze.
\end{enumerate}
\end{document}